Räppinä wallast Linte külläst Hörä Mik Raudman om omma nõudmist ülles andno wastse ostja perremees Karl Karotsingi käest wäljä tassotus sada.
Minno nõudminne om.1.)			3 ust Tarremant hengiga			2 Rubla		2.)			3 Aknad krudidega			1 Rubla 10 kop		3.)			3 Rehhe alluse ust wäärt			1 Rubla 75 kop		4.)			1 Aida üks wäärt			1 Rubla 30 kop		5.)			2 Aida ust hengigä wäärt			1 Rubla 70 kop		6.)			2 Lauda ust hengigä			1 Rubla 20 kop		7.)			1 koa uks hengigä			50 kop		8.)			1 kuri allune wäärt			1 Rubla 25 kop		9.)			1 Sauna uks hengigä			60 kop		10.)			197 süldä krawi 1 1/2 jalga lai 1 jalg süggäw			2 Rubla 46 kop		Summa			13 Rubla 86 kop		4 aasta kontrahti tagganemist			17 Rubla 60 kop		5 protsenti päle arwato		Wimäse aastaja rent			88 Rubla		Kokko			119 R 46 kop		
Karl Karotsing andis omma nõudmist ülles wasto Mik Raudmani agga es ütle middägi nõudmist ollewad Mikko käest.
Kohhus mõistis, et Karl Karotsing peab se Summa 119 Rubla 46 kop Mik Raudmanil wäljä masma. Täemba peab masseto ollema.
100 Rubla om ärrä masseto
17 Rubla 24 Julil masseto
